請抗爭者不用再顧慮民意，他們不是運動的stakeholder

啱啱睇左cctvb無線個條例修訂節目

其中訪問左一個金鐘餐廳嘅老闆，佢話自己612，616，805都照常營業，616送過水俾示威者，懶係企係反送中個邊咁

其實講到尾佢最著緊嘅，都係自己餐廳嘅營業額

個節目好明顯吹緊個風就係：你地繼續亂落去，本身支持你地嘅人都會討厭你地！

所謂民意就係咁虛無嘅一樣野話就話自己小市民，但係永遠高高在上，永遠得個up字，如果你影響到佢，兩秒佢就會改變立場

唔好忘記，抗爭者都係普通小市民，你嘅意志priority要放最高，唔駛俾所謂民意影響行動

你每對人溫柔，就係對自己殘忍

因為民意并無實際作用，普通市民一日無落場玩一日都係無任何影響力，盡快認清事實會比較好

引導更多人起身反抗，無論立場正反，敲響非日常嘅鐘聲，持續社會亂局，先係可行方向

咁即係點？

請大家鼓勵同支持各種新式及進取嘅行動方案，叫停任何野都係毒害，非常唔健康
個人認為非暴力嘅方案最易實行所以最可取
過份偏激行動盡量制止但是亦請理解，多理性討論，不割𥱊

啱聽請幫推，唔啱聽請comment做良性討論

自推10下

10

9

8

推

并

扣三毛

說好的討論呢師兄

民意，係靠民宣去搵返來，唔係靠抗爭者

呢部份交返俾和理非做吧

歷史上有咩抗爭運動係可以唔洗顧慮民意而成功?

認同，諗民意交俾和理非，
行動派只要落實執行就得

并

三毛確認

on9 剩係得文宣先搵到民意?
唔係警察亂射TG扑市民, 把火會吹得咁行?

你唔好咁戇9 啦

對五毛最大嘅打擊係，由佢寫咁大篇嘢再由個post 沉底

民意意思係令人民返對聲音減少，當民眾大聲反抗，除非你可以用武力壓制佢，唔係你放棄佢會令運動更難行，諗下無街坊幫手我地發夢點會有人幫？

大部份同意，但民意無實際作用果part -> 我覺得要有個balance。
民主 by definition姐係所有人(狗都有)都有話語權，如果下下咩都唔理就同某黨冇分別
可以屌我3毛/P牌，但都希望屌之餘都會討論下

對唔住我歷史唔好，不如你講下因為爭取到民意而抗爭成功嘅例子？

Bye

bye

三毛確認 不推文回覆 負評

不可停，更加百花齊放

街坊撐你定拖你一野後腿就係民意，唔係要光環，至少唔會拖你一野後腿，撒退時有冇人幫拖爭取時間都係靠佢

小民意唔洗理, 大民意唔可以唔理

記住六七暴動失敗既原因係左共持住有民意玩大左放炸彈, 炸死左個小朋友

同日本赤軍學運最後變做恐怖份子一樣, 就係玩大左愈黎愈激進

警察都一樣, 過去20年自己想點就點, 冇王管, 而家山埃想射邊都得所以做左過街老鼠, 記住我地唔可以好似以上例子咁, 否則都我地做過街老鼠

三毛確定 請善用不推文回覆

14年唔理民意，結果街坊係咁屌

而家政府唔理民意，結果又係比街坊屌

個運動可以搞咁耐就係因為背後民意

唔係任何行動都會幫你行去你想要的結果。
我估你未做過野，先會唸得咁天真。

顧慮民意係當權者嘅工作，唔係我地嘅工作
佢地無顧及民生所以俾市民屌，係自己攞黎衰，但係唔係我地嘅原意，最多可以講係佢地嘅過失

呢場運動得分位往往就係對手犯錯
我地主動得分嘅，我認為只有71立會個一次

淨係聽佢講唔駛理民意就知佢唔撚知咩叫抗爭啦，唔撚駛嘥時間同佢討論

我覺得民意當然要照顧，但係唔係呢一刻
我唔想我地手足俾人禁住打，仲要因爲所謂民意而被綁手綁腳

你唔係三毛就係只有中學程度

大家知咩事，唔好推文

死撚開啦三毛

有啲手足硬係唔用不推文回覆

但係依加對家嘅論調係，你繼續亂》慢慢支持你嘅人會反你〉請盡量唔影響民生咁抗爭

呢樣野好似好有道理咁，其實對抗爭者黎講好殘忍

照顧民意呢個責任唔應該落係抗爭者身上

唔想因為咁，自綁手腳，點拆？

家下佢倒果為因，佢搞亂香港在先，只要佢一宣布做五大訴求，我地就會停，點解家下係佢變左做莊？

我就係唔明點解大難當前，佢地仲可以係「街坊」
所以我先會話佢地唔係stakeholder，小恩小惠唔會影響到最後成敗，我寧願佢快d落場一齊踢波

當你係唔係三毛，我地而家追求的是民主，你話唔洗理民意根本是本末倒置，諗清楚先講啦~

明白，謝謝提點

但係爭取民意好複雜，好虛無縹緲，行動前考慮左民意先，係本末倒置

唔講遠, 南韓2016年用左23個星期集會反朴槿惠, 聚集左既民意迫使佢落台就係例子。

ok，唔理民意，手足唔支持，街坊唔支持，學者唔支持，專業人仕唔支持，國際社會唔支持，冇人綁你手腳喇，幾時衝入對家攞幾個人頭返嚟？

早啲瞓啦

學識打正體字先再討論

其實可行嘅路唔多，依加我地面對嘅野，無人面對過，無行動會絕對啱，絕對錯，所以先要咩都要試，咩都要做

商場我好贊成，你起我底會發現我對海港城搞唔成係好傷心嘅

咁你同林鄭有咩分別？

你食屎啦，咩叫討論呀，你唔想講負評完咪過主囉仆街

得民心者得天下

不推文回覆

咪就係囉，我覺得呢度有盲點
要求示威者點點點，根本唔合邏輯，不如同返政府講，或者團結一齊抗爭，先最有效解決問題

你早抖啦

你邏輯都未搞清係好難同你討論

三毛確認

追求民主係大方向，但係我呢一刻緊張嘅係運動嘅延續性

所以唔停得

唔係唔洗理民意
勇武做番你要做既野
有咩事和理非會做好文宣

同意，推！

佢有權，我地無權無勢
呢個就係個分別

顧民意係佢嘅工作唔係我地嘅工作，
我地自顧都不暇

冇民意你憑咩同政府鬥？憑武力呀？

唔係唔要，而係唔好擺佢係第一位
都係保持創意，自由發揮最重要

謝謝

記唔記得點解六七暴動點解失敗?

你要書面語先睇得明定點

民意係影響社運既關鍵
如果民意轉向插示威者
香港會變另一個日本
社運一沉百踩

所以應該係和理非 前線雙管齊下
而唔係係度分化

下？咁叫分化？

真心唔睇好你咁的mindset。

我N年前讀u讀過strategic management。
你可以唸成你做任何野都由個as-is state 去 to-be state。
你用咩方法行動會對個結果有直接影響。
你的行動是決定你走向成功定失敗。
有某d objective miss左就拿唔番。
有某d objective有crucial importance，拿左就係一個milestone。

所以我唔知你覺得咩方法都要試的呢個唸法，係咪代表要無decision making process。
我的睇法係兩者冇矛盾。

而任何政治運動要爭取的一定係民意，呢個都係political science有講的。但我本身唔係呢個major，我理解得唔夠深。

但，你可以睇下Brexit套電影，你就會明點解民意咁重要，同要付出幾多時間精力去爭取。

坦白講，你呢個唸法俾我的感覺，只係唔理解點樣去獲取勝利而想求其做d野，對得住自己，抱著咩都試就會成功的fantasy。呢個好聽講係樂觀，難聽係自我放棄進步的心態。
研究獲取更強民意基礎一定難，但難唔代表冇用。正正因為難先要每一步都唸。
你唸唔明，有一大堆香港人一齊唸。

當然今次運動，我覺得香港係非常非常幸運，企係美國打中國，國際對中共警介心強，西環多年來參政使港府痛腳多的時候發生。所以不時做到我地出來示威，就引發政府要將平時收起枱底的問題，拿哂上枱面，而外國對香港的支援都日漸增強。
但好彩，唔代表唔洗用腦唸野。
呢場運動可以係搞十幾年，香港隨時俾美國出賣都唔奇。
所以大家都一增強自己腦力，學多d唸多d。

block+不推文
好撚多分化撚散水撚

我唔係鼓吹去做暴動
唔係鼓吹去做違反道德嘅事
因爲怕影響民生/民意就唔去做一d可行嘅方案（例如塞鐵）我個人覺得好可惜